中國記者撐香港不是中國 時事評論員 - 林忌

中國記者撐香港不是中國
時事評論員 - 林忌

鳳凰衞視記者王又又，在4月7日的白宮記者會上，竟化身「中國外交部發言人」，向美國總統特朗普發表近似中共官方的聲明，於是特朗普質問記者，是否代表中國，此記者竟然否認，而自稱代表香港，變相認同「香港非中國」，成為大家茶餘飯後的話題。

王又又的「提問」竟照搬中國方式，在提問前發表一大堆中共官方的偉論，指中國向美國提供大量醫療用品等，被特朗普打斷指「這似是代表中國的聲明」。王又又被迫縮短廢話，提出完全和前述聲明無關的問題：「你會否和中國合作？」特朗普則繼續質問王又又是否為中國工作。王又又則答「I'm not, I'm working for Hong Kong」，聲稱自己是「為香港工作」。特朗普繼續追問是「哪一間傳媒」、「是否中國擁有」、「是否國營」，王又又聲稱鳳凰衞視是以香港為基地，否認是中國擁有，而是香港的私營公司。事後，美國傳媒起底，指鳳凰衞視有65%股權為中國國企與軍方人士所擁有，坐實早前美國對「中國傳媒」的指控──根本不是傳媒，而是幫中共從事海外活動與官方宣傳的機構。

歐美傳媒紛紛報道這件事，還原特朗普發火的原因──中國記者提問的方式真的是傳媒嗎？早前林鄭月娥開疫情記招時，一位中國記者竟用近分鐘時間重複所謂「習近平講話」的要點，才問林鄭的防疫措施如何配合「習講話」。翻查Google，就會發現有「林鄭月娥：習近平主席重要講話指引香港各界合作抗疫」的內容。從這些內容，清楚可見到香港今日的淪落──原來防疫不是靠專業，而是靠政治廢話，連香港各界如何防疫，也要靠「習總」來指引！距離行房前要背「習語錄」的日子，還遠嗎？

中共雙重標準的政治需要

最可笑的是，平日由中共到受其洗腦的平民，不斷把我們自稱香港說成是「港獨」，質問為何香港人「不認中國人」。但如今這位中國記者竟然在美國總統面前，拒認香港是中國，而官媒、小粉紅都默不作聲。這再次說明上述言論，以至會說上述言論的人，全部都是受中共操控，全部都只是配合中共的政治需要，隨時開關，沒有一個是真心的。

那麼，早前香港電台記者訪問世衞官員，只是問一句會否重新考慮台灣會籍，又如何違反一個中國原則、違反一國兩制？台灣在2009-2016年以中華台北名義加入世衞作觀察員，這正說明讓台灣加入世衞，絕不違反一個中國原則；反之鳳凰台記者拒認自己代表中國，拒認香港就是中國，即使作為「私營」的廣播機構，又會否影響其發牌條件？

當然不會了，原因大家非常清楚，港台記者問了一條讓「中國世衞」難堪的問題，因此港共就要巧立名目來攻擊港台；而鳳凰衞視假借香港名義，逃過美國對中共官媒的審查，拒認中國就是為了中共的政治需要。這種雙重標準還能逃過歐美各國的注意嗎？今次「山雞台」終於飛上枝頭變鳳凰，一舉成名天下知，正與美國早前把中共駐美傳媒列入「外國使團」削減簽證名額有關，於是連掛羊頭賣狗肉的「香港鳳凰台」，也要上前線了。

武漢肺炎令中美矛盾更加激烈，令人匪夷所思的，是中共不但沒有低調博同情，反而是進一步撩事鬥非，繼續在全世界四處點火，可以肯定的是，疫情即使結束，追究中國隱瞞疫情責任的聲音，只會越來越多，中美長期對抗的格局，已經成為現實。

林忌
時事評論員